%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Arquivo de estilo posmecBUTHESIS, para teses e dissertações do POSMEC/UFSC
% v0.1 / Fev2015
% Por Augusto Amador Medeiros (augusto.med@gmail.com)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Baseado no modelo da BU de Roberto Simoni e Carlos R Rocha. Créditos deles
% para a maior parte deste documento. Modificações para atender as exigências
% do POSMEC
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Cabeçalho original do ufscThesis:
%---------------------------------------------------------------------------
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Universidade Federal de Santa Catarina             
% Biblioteca Universitária                     
%---------------------------------------------------------------------------
% Definicao do arquivo de estilo BUUFSCThesis - Modelo de Tese da BU-UFSC
%---------------------------------------------------------------------------
% Versão 20100531 - Baseada na classe ABNTex versão 0.8-2
%                                                           
% (c)2010 Roberto Simoni (roberto.emc@gmail.com)
%         Carlos R Rocha (cticarlo@gmail.com)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%              % This file may be distributed and/or modified              
% 1. under the LaTeX Project Public License and/or          
% 2. under the GNU Public License.                          
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%              %---------------------------------------------------------------------------


% Pacotes essenciais para o estilo funcionar
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%                                                         

\usepackage[brazil]{babel}	% coloca as coisas em portugues no sumário.
\usepackage[utf8]{inputenc}	% tipo de caracteres usados no documento
\usepackage[normalem]{ulem}	% provê sublinhados para textos (\ul)
\usepackage{lmodern}

\usepackage{subfigure}		% permite ter subfiguras
\usepackage{indentfirst}	% indenta a primeira linha dos paragrafos
\usepackage{remreset}		% reinicia contadores
%\usepackage{url}

%---------------------------------------------------------------------------
% Pacote de bibliografia no padrão ABNT
\usepackage[alf,abnt-and-type=e, abnt-year-extra-label=yes,abnt-url-package=html]{abntcite} % 

%originalmente era este
%\usepackage[alf,abnt-and-type=e, abnt-etal-cite=1, abnt-etal-list=0, abnt-year-extra-label=yes,abnt-url-package=url]{abntcite} % 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%                                                         
% Variáveis identificadoras do trabalho
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%                                                         

%---------------------------------------------------------------------------
% Instituicao
\renewcommand{\ABNTinstituicaodata}{Universidade Federal de Santa Catarina}
\providecommand{\UFSCinstituicaogenerodata}{a}
\renewcommand{\instituicao}[2][a]%
    {\renewcommand{\ABNTinstituicaodata}{#2}\renewcommand{\UFSCinstituicaogenerodata}{#1}}

\renewcommand{\instituicaoformat}[1]{\bfseries\MakeUppercase{#1}}

%---------------------------------------------------------------------------
% Departamento
\providecommand{\UFSCdepartamentodata}{Departamento de Engenharia Mecânica}
\providecommand{\UFSCdepartamentogenerodata}{o}
\newcommand{\departamento}[2][o]%
    {\renewcommand{\UFSCdepartamentodata}{#2}\renewcommand{\UFSCdepartamentogenerodata}{#1}}

\newcommand{\departamentoformat}[1]{\bfseries\MakeUppercase{#1}}

%---------------------------------------------------------------------------
% Curso
\providecommand{\UFSCcursodata}{Programa de Pós-Graduação em Engenharia Mecânica}
\providecommand{\UFSCcursogenerodata}{o}
\newcommand{\curso}[2][o]%
    {\renewcommand{\UFSCcursodata}{#2}\renewcommand{\UFSCcursogenerodata}{#1}}

%---------------------------------------------------------------------------
% Tipo do documento
\providecommand{\UFSCdocumentodata}{dissertação}
\providecommand{\UFSCdocumentogenerodata}{a}
\newcommand{\documento}[2][a]%
    {\renewcommand{\UFSCdocumentodata}{#2} \renewcommand{\UFSCdocumentogenerodata}{#1} \detgenerodoc{#2}}

%---------------------------------------------------------------------------
% Titulo e subtítulo
\renewcommand{\tituloformat}[1]{\bfseries\MakeUppercase{#1}}

\providecommand{\subtitulodata}{}
\newcommand{\subtitulo}[1]{\renewcommand{\subtitulodata}{#1}}

%---------------------------------------------------------------------------
% Autor
\renewcommand{\ABNTautordata}{Roberto Simoni, Carlos R. Rocha}
\renewcommand{\autorformat}{\mdseries}

%---------------------------------------------------------------------------
% Grau pretendido
\providecommand{\graudata}{}
\newcommand{\grau}[1]{\renewcommand{\graudata}{#1\xspace}}
\providecommand{\tipodocumentodata}{}
\newcommand{\tipodocumento}[1]{\renewcommand{\tipodocumentodata}{#1\xspace}}
%---------------------------------------------------------------------------
% Local
\renewcommand{\ABNTlocaldata}{Florianópolis}
\renewcommand{\localformat}{\mdseries}

%---------------------------------------------------------------------------
% Data
\providecommand{\diadata}{20}
\providecommand{\mesdata}{Fevereiro}
\providecommand{\anodata}{2014}
\renewcommand{\data}[3]{\renewcommand{\diadata}{#1}\renewcommand{\mesdata}{#2}\renewcommand{\anodata}{#3}}

%---------------------------------------------------------------------------
% Orientador e co-orientador
\renewcommand{\orientador}[2][Orientador]%
    {
    \renewcommand{\ABNTorientadorname}{#2}%
    \renewcommand{\ABNTorientadordata}{#1}
    }
\renewcommand{\orientadorformat}{}

\renewcommand{\coorientador}[2][Coorientador]%
    {
    \renewcommand{\ABNTcoorientadorname}{#2}%
    \renewcommand{\ABNTcoorientadordata}{#1}
    }
\renewcommand{\coorientadorformat}{}

%---------------------------------------------------------------------------
% Coordenador do curso
\providecommand{\coordenadorname}{}
\providecommand{\coordenadortitulo}{}
\newcommand{\coordenador}[2][Coordenador do Curso]
    {
    \renewcommand{\coordenadorname}{#2}%
    \renewcommand{\coordenadortitulo}{#1}
    }
\newcommand{\coordenadorformat}{}

%-!
% Banca - Ate 7 membros, fora orientador e coorientador.
% Se o nro de membros passar de 4, será criada uma folha adicional
\newcommand{\bancaformat}{}

\providecommand\orientadorbancadata{nao}
\providecommand\coorientadorbancadata{nao}
\providecommand\nrobanca{4}

\newcommand\numerodemembrosnabanca[1]{\renewcommand\nrobanca{#1}}
\newcommand\orientadornabanca[1]{\renewcommand\orientadorbancadata{#1}}
\newcommand\coorientadornabanca[1]{\renewcommand\coorientadorbancadata{#1}}

\providecommand{\bancanameA}{}
\providecommand{\bancadataA}{}
\newcommand{\bancaMembroA}[2]%
    {\renewcommand{\bancanameA}{#1}%
     \renewcommand{\bancadataA}{#2}}

\providecommand{\bancanameB}{}
\providecommand{\bancadataB}{}
\newcommand{\bancaMembroB}[2]%
    {\renewcommand{\bancanameB}{#1}%
     \renewcommand{\bancadataB}{#2}}

\providecommand{\bancanameC}{}
\providecommand{\bancadataC}{}
\newcommand{\bancaMembroC}[2]%
    {\renewcommand{\bancanameC}{#1}%
     \renewcommand{\bancadataC}{#2}}

\providecommand{\bancanameD}{}
\providecommand{\bancadataD}{}
\newcommand{\bancaMembroD}[2]%
    {\renewcommand{\bancanameD}{#1}%
     \renewcommand{\bancadataD}{#2}}

\providecommand{\bancanameE}{}
\providecommand{\bancadataE}{}
\newcommand{\bancaMembroE}[2]%
    {\renewcommand{\bancanameE}{#1}%
     \renewcommand{\bancadataE}{#2}}

\providecommand{\bancanameF}{}
\providecommand{\bancadataF}{}
\newcommand{\bancaMembroF}[2]%
    {\renewcommand{\bancanameF}{#1}%
     \renewcommand{\bancadataF}{#2}}

\providecommand{\bancanameG}{}
\providecommand{\bancadataG}{}
\newcommand{\bancaMembroG}[2]%
    {\renewcommand{\bancanameG}{#1}%
     \renewcommand{\bancadataG}{#2}}

%---------------------------------------------------------------------------
% Texto da folha de rosto
\newcommand{\UFSCcomentariodata}{\UFSCdocumentodata\ submetid\UFSCdocumentogenerodata\ 
 \aoa{\UFSCcursogenerodata}\ \UFSCcursodata\ para a obtenção do título de \graudata.}

\renewcommand{\comentarioformat}{\small}

%---------------------------------------------------------------------------
% Texto da folha de aprovacao
\newcommand{\textoAprovacaodata}{Esta {\tipodocumentodata} foi julgada adequada para a obtenção do título de ``{\graudata}'', e aprovada em sua forma final pelo \UFSCdepartamentodata.
\par
\begin{center}
\ABNTifnotempty{\ABNTlocaldata}
	{{\localformat\ABNTlocaldata}}, \diadata\xspace de \mesdata\xspace de \anodata.
\end{center}
}

% Resumo e abstract
\providecommand{\textoResumodata}{}
\newcommand{\textoResumo}[1]{\renewcommand{\textoResumodata}{#1}}

\providecommand{\textAbstractdata}{}
\newcommand{\textAbstract}[1]{\renewcommand{\textAbstractdata}{#1}}

% Palavras-chave e keywords
\providecommand{\palavrasChavedata}{}
\newcommand{\palavrasChave}[1]{\renewcommand{\palavrasChavedata}{#1}}

\providecommand{\keywordsdata}{}
\newcommand{\keywords}[1]{\renewcommand{\keywordsdata}{#1}}

% Dedicatoria
\providecommand{\dedicatoriadata}{}
\newcommand{\dedicatoria}[1]{\renewcommand{\dedicatoriadata}{#1}}
\newcommand{\dedicatoriaformat}{}

% Agradecimentos
\providecommand{\agradecimentodata}{}
\newcommand{\agradecimento}[1]{\renewcommand{\agradecimentodata}{#1}}
\newcommand{\agradecimentoformat}{}
\newcommand{\agradecimentoname}{Agradecimentos}

% Epigrafe
\providecommand{\epigrafedata}{}
\providecommand{\epigrafeautordata}{}
\newcommand{\epigrafe}[2]{\renewcommand{\epigrafedata}{#1}\renewcommand{\epigrafeautordata}{#2}}
\newcommand{\epigrafeformat}{\itshape}
\newcommand{\epigrafeautorformat}{\hfill}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%                                                         
% Comandos e formatos customizáveis 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%                                                         

%---------------------------------------------------------------------------
% Funções de ajustes aos textos de acordo com o genero
\newcommand{\esteEsta}[1]{\ifthenelse{\equal{#1}{a}}{Esta}{Este}}
\newcommand{\aoa}[1]{{\ifthenelse{\equal{#1}{a}}{\`a}{ao}}}
\newcommand{\peloPela}[1]{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}{pelo}{pela}}

%---------------------------------------------------------------------------
% Determina o genero do documento pré-definido
\newcommand{\detgenerodoc}[1] % Me dei por vencido - Verificar no futuro sobre expansao de commands
    {\ifthenelse{\equal{#1}{Relatório}\or\equal{#1}{Trabalho}\or
                 \equal{#1}{Trabalho de Conclusão de Curso}\or
		 \equal{#1}{Relatório de Pós-Doutorado}}
	{\renewcommand{\UFSCdocumentogenerodata}{o}}
    }

%-------------------------------------------------------------------------------
% Ficha catalografica
\newcommand{\conteudofichacatalografica}{
\begin{center}
Catalogação na fonte elaborada pela biblioteca da\\
Universidade Federal de Santa Catarina
\end{center}
\frame{
    \begin{minipage}{\textwidth}
	\begin{espacosimples}
	    {\small
	    \vspace{5em}
	    \parindent1.5cm
	    A ficha catalográfica é confeccionada pela Biblioteca Central.\\
	     
	    Tamanho: 7cm x 12 cm\\

	    Fonte: Times New Roman 9,5\\
	    
	    Maiores informações em:

	    http://www.bu.ufsc.br/design/Catalogacao.html
	    \vspace{4em}}
	\end{espacosimples}
    \end{minipage}
}
\vspace{1cm}
}

%-------------------------------------------------------------------------------
% Faz a impressão de todos os elementos pré textuais menos o sumário
\newcommand{\pretextuais}{
\capa  
\folhaderosto
\folhaaprovacao
\paginadedicatoria
\paginaagradecimento
\paginaepigrafe
\paginaresumo
\paginaabstract
} %end of pretextuais

%-------------------------------------------------------------------------------
% Para listagens de algoritmos e de código, recomenda-se consultar os
% pacotes algorithms e lstlistings, que são usados para definir esses
% dois tipos de elementos de texto e possuem os comandos
% \listofalgorithms e \lstlistoflistings, respectivamente.
%-------------------------------------------------------------------------------
